- Arbeitsteuerung nutzt vermehrt Rechner zur Unterstützung aufgrund rechenintensiver Aufgaben.
- Für grobe Termin- und Kapazitätsplanung: Einsatz von PPS-Systemen (Produktionsplanungs- und Steuerungssystemen).
- Feinplanung der Aufträge erfolgt über Leitsysteme und Leitstände.
- Um Planergebnisse in der Fertigung umzusetzen und Anlagen zu steuern: Nutzung von CAM-Systemen, DNC- und MDE/BDE-Systemen, oft in Zellenrechnern integriert.
- Die Integration unterschiedlicher Datenformate im Unternehmen erhöht den Einführungsaufwand für Rechnerunterstützung.
- Der Aufwand für Durchlauf- und Kapazitätsterminierung sowie Maschinenbelegung steigt mit der Anzahl der Arbeitspläne exponentiell, was moderne Rechnersysteme vor Herausforderungen stellt.
- Lösungen erfordern verbesserte Rechnerhardware und Konzepte wie Intranet, dezentrale Datenhaltung und Komponentenware.